股票市場再次令我明白到自己只是一個無名小卒

大學畢業時，很天真. 首先, 不知道自己出身基層, 將來出人頭地的機會何等的小.
而且會覺得, 可能是因為漫畫或小說的影響, 自己是有能力有才華, 又或者能夠靠自己雙手改變自己命運, 自視就算不是孔明, 周瑜的水平, 應該都有徐庶或荀彧的能力. 將來是可以改變

人大左, 出來社會工作，慢慢去了解股票市場，當時遇上牛市，再加上有beginner's luck, 累積了人生的第一個50萬
那時候的我很天真, 自視高, 覺得自己是與眾不同，有別於$100買匯豐的師奶，相信自己是可以改變自己人生,
但當熊市了, 明白自己固然不是巴菲特，索羅斯之流, 或者連媽咪麵, 馬化雲之類也不如, 如果回到3國時代, 只會是衝鋒送死的無名小卒, 連名字也沒有
大家覺得我悲觀嗎? 現實是在香港, 打份濕9工, 做社會的底層, 比人剝削和欺壓, 出來遊行想改變現狀，又俾港共和黑警打壓。

現實很殘酷, 努力去改變將來嗎? 難道大家覺得香港還不夠努力勤力嗎? 報紙不時有報道香港人工時排名世界前列. 如果大家都勤力和努力, 相同條件會怎樣? 而且最重要是社會規則和法則, 是在某些人手中. 只要他們控制了, 你再努力, 效果不大. 利益當然只給比局內人, 餅碎也不留給你

隨著年紀愈來愈大, 中年了. 人生很絕望, 也不知如何是好, 實在沒有辦法, 己經盡力了
90後己經經歷了3次經濟衰退了, 現在又開始面對股災，經濟萎縮和裁員潮
好景2, 3年, 又衰退又裁員, 生存空間愈來愈小, 年紀也愈來愈大, 可以怎樣呢？

認真post

屌你老尾 入熊咪得囉

懶係野自視不凡咁

再講 你唔撚做對沖 咪一熊市就含撚

全文重點
媽咪麵可以同馬化雲相提並論

做野 唔好炒股 投資 搵隻好股票 儲儲埋埋等退休啦

潮文底

做媽咪麵, 馬化雲 對家
發過李嘉誠

人地炒股，我地買個勢，個勢跌，我地咪買跌囉，減少買賣次。 執小小就算啦。

其實大型基金用啲超級電腦去計算分析,
散户真係嬴到超級電腦咩

點解唔買熊？

痴線 本來好有同感
見到自己個名

Hedge都唔撚識唔好學人講了解股票啦
輸係因為你學藝未精
唔好係度講自己懷才不遇啦

90後己經經歷了3次經濟衰退了?
90後係經歷咗長達11年既牛市呀

你講野咁撚直做乜9呀
但你又無撚7錯喎

我入熊嘅話，熊市應該即刻結束

依家覺得買股票同賭馬無分別

樓主屋企咩背景先
身家幾多, 人工幾多, 結左婚未/有無女?

今年30歲,已經蝕咗50萬

對市場同交易已經產生恐懼既 立即離場啦 一個交易者缺乏對自己計劃既信心係永遠唔會盈利 再見

有咁多錢蝕,點解唔買樓既？
係咪又係信D連登仔講樓價會大跌,銀行會Call Loan,會搞到燒炭跳樓？

今次嘅贏，係為左迎接下次嘅輸，收手啦

好老實 , 25歲 至 35 歲 無父幹既人
唔靠投資, 仲可以點樣向上流 ?

無啦 ... 畢業之後經歷就 3 次大型股災
絕望了 ... 基本上人已經玩撚完

做對沖咪得囉
連登仔愛股7500

普通人幾十萬倉
HEDGE做咪鳩

好簡單
要預測天氣, 天文台都要用到超級電腦
但係你同我, 唔駛電腦, 都可以知道氣溫落到10度, 再跌既空間非常有限
升到35度, 再升的空間亦好有限
自己參詳下

入7500

我明白你既感想
股市最傷人不是錢財 而是自尊
因為唔似前者 後者要原地起身先可以跨過

但我信小卒有小卒既打法 只要搵到就可以 共勉之

又唔係一次過蝕
7年幾嚟加加埋埋蝕50萬,存款keep住<50萬,點買
每次蝕錢都諗住戒,過年幾兩年又手痕
最多試過單日賺8萬,然後單日蝕12萬

仲要唔靚仔，軟飯都食唔到

股市唔係天氣，咁諗死撚得

買樓起碼都百幾粒啦

原文太長太負能量,我幫樓主整左個精簡生活化版

「你唔好再同我講價，你係大學生又點，7500已經比多你，阿Mary呀，係度做左7年，係你既senior, 有埋master 都只係9000, 你憑咩加到8000?你依家人工已經高人地一大截!」

「宜家細既真係唔捱得，我做細個時飯都唔食」

「你個人生得矮啫 唔係智商都低過人啊？你望下其他人點做乜得囉 你啊媽生着你真係慘」

「你唔OT，有無諗過其他係度OT博殺既同事感受？」

「OT得一個鐘？ 你hea我呀？」

「我唔撚理你!你死都要同我死掂去!」

「你覺得自己有乜做得唔好？」

「呢個都係公司既安排，依家咁嘅時勢無辦法啦，希望你無hard feeling 啦 」

唔駛唔開心
好多人都係咁
日子都係咁過

都玩左咁多年，明白到今次俾你lam 到，下次都要嘔返出黎俾佢

你老味 輸個少少就講曬人生道理咁

30歲,人工4-5萬啦應該有
如果一直唔掂股票, 淨係擺哂D錢響銀行做定期
做咗十年八年野死儲爛儲都差唔多買到樓啦, 加上近排樓價下調
講到尾你賭仔心態怪得邊個呢

你輸左幾多先

諗起日本女子圖鑑

有錢應該買樓

正股蝕20萬，熊賺18萬，都輸

d quant fund 輸到傻wor

冇人可以計算到股市

人生如遊戲，不必太認真😀

我都30了，月入兩皮，等死

股市唔係零和遊戲
贏唔過超級電腦唔代表會輸錢

天降大任於斯人也

AI Fund都蝕錢啦
樓主睇開啲，唔啱玩就離場冇謂死守

因為你用賭嘅心態買股

貼倉俾大家睇吓你買乜咁叻仔囉

做乜抄咗樂觀Sir篇文？

市升會食價架，唔是買跟住擺。

如果由畢業到依家都唔去旅行唔賭港股嘅話應該都夠首期嘅

冇興趣喎但係

一路都係跟人輓鞋你以為

分別係人地冇放棄 你輸一次就收皮
你估股神未試過仆街咩
差在佢有起番身咁解
唔向前看就一定輸

你對比返十年前樓價

股市亦是英雄地 時代既召喚呀

超級電腦計唔計到有武漢肺炎

樓主幾大？月入幾多？

3次係邊3次？好似唔止wor

你比錢我我幫你買啦

咪l咁睇得起自己啦
你估個個都係老母麵之類咩

咁容易炒股發達一早大把人發過豬頭 做人腳踏實地 炒股就當資產增值 一步一步慢慢致富 唔好諗住一步登天 穩打穩紮

其實買樓都好大槓桿
樓市GOGOGO就梗係冇問題
但真係一個唔好彩失左業供唔起
而樓價又跌既話, 人生就一場空

知就好啦

篇文好似係舊登樂觀sir

唔係個個巴菲特，有幾百億可以輸

房地產黎講香港係絕對冇得輸
當然大前提係你AFFORD得起先
你估80/90後有錢買樓唔衝入去咩
個問題係唔係真係個個都50-70K人工啊MA

same, 只能寄情於賭博，點知愈賭愈輸，生無可戀

強如樂觀sir 都放棄左股票啦，佢好耐無黎財經台

歸零左好多次啦

30歲，20k

好多次都要起番身
唔行落去就係否定緊過去既自己
我輸極都會行落去
有賭未為輸
反正輸親都一定有原因
下次唔係衰番同一度我都當贏

沒有生不逢時只有技不如人

如果講得"絕對冇得輸"呢句
我就明白唔洗講落去